SpaceX奪得美軍近12億軍用衛星合同

SpaceX 與美國軍方之間的關係持續在增溫中，繼 GPS 等衛星的發射合約後，現在連打造衛星的合約都到手了。據 Space News 報導，美國太空發展署與 SpaceX 及 L3 Harris 兩間公司簽訂了分別價值 1.49 億美元與 1.93 億美元的合約，打造一共用於識別和監控新一代超高速導彈的八枚飛彈預警衛星。

太空發展署署長 Derek Tournear 向 Space News 表示，SpaceX 的衛星將以 Starlink 同樣的機身為基礎，但裝上了廣角的紅外線攝影機，可以持續監控是否有飛彈發射時所產生的火光。依合約要求，八枚衛星需在 2022 年九月前升空，與洛馬等其他公司所打造的通訊、目標追蹤衛星組成衛星群，且太空發展署還保留擴大衛星群的可能，最後預警衛星的數量可能會超過 28 枚之譜。

前2日放既材確認左

前2日放既料確認左

SpaceX幾時IPO

冇上市呢可惜

幾時會一股tesla送一股spaceX唔送講鳩咩